<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teches on Liu&#39;s Blog</title>
    <link>http://dreamlullaby.github.io/tech/</link>
    <description>Recent content in Teches on Liu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    
	<atom:link href="http://dreamlullaby.github.io/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>准备面试的一些知识点</title>
      <link>http://dreamlullaby.github.io/tech/%E5%87%86%E5%A4%87%E9%9D%A2%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dreamlullaby.github.io/tech/%E5%87%86%E5%A4%87%E9%9D%A2%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%82%B9/</guid>
      <description>信息安全管理方向  对于内控、合规、审计的理解  考察其对于要做的事情和岗位要求、公司环境是否匹配 考察其大局上考虑是否周全或是片面    合规：广义上的合规指的是企业在生产运营中符合法律法规、企业内部规章制度以及企业员工具有良好的职业规范和道德操守。
合规三个层次：
第一层是具有强制性的法律法规，即企业总部所在国和经营所在国的具有强制性的法律规定及监管规定；
第二层是企业在生产经营活动中写入企业规制的对相关方（客户、股东、监管方、企业内部员工等）的自愿性承诺；
第三层是企业要遵守良好的职业操守和道德规范、公序良俗等，这些不是强制性的，但在社会活动中普遍为大众所认同。
审计：一种独立、客观的内部评价。对组织中各类业务和控制进行独立评价，确定是否遵循程序、符合规定、有效使用资源以及有效实现组织目标。
风控：采用各种措施和方法，消灭或减少风险事件发生的可能性，或减少造成的损失。基本方法包括：风险回避、损失控制、风险转移和风险保留。
  传统行业和互联网行业的安全建设的区别及各自的优劣势
 是否能准确的抓住核心原因    信息安全等级保护、网络安全法、GDPR
 挑选一到两个问其对其的来源理解以及落地程度取舍    网络安全法：
十二届人大常委会第24次会议通过，2017年6月1日起施行。网络安全法规定企业需要履行一定的义务并承担网络安全相关责任。网安法第21条规定了国家施行网络安全等级保护制度，适用于境内的所有信息系统。企业需要按照等保制度完善、整改信息系统。
等级保护：
我国信息安全保障的基本制度。现行等级保护2.0由等保1.0升级而来，覆盖范围由原先的信息系统扩展为信息系统、基础信息网络、云计算平台等。分为技术和管理两个维度，技术部分包括物理和环境安全、网络和通信安全、设备和计算安全、应用和数据安全；管理部分包括：安全策略和管理制度、安全管理机构和人员、安全管理建设和安全运维管理。
GDPR:
General Data Protection Regulation，前身为欧盟的计算机数据保护法。
对金融领域的影响：
  GDPR与我国网络安全法第37条关于个人数据和重要数据出境制度存在矛盾。GDPR对于个人金融数据的保护力度大于国内规定，会增加金融机构在欧盟业务的合规成本。
  对金融科技的发展和应用造成一定程度的阻碍。机器学习、深度学习等人工智能技术依赖于庞大的数据集进行训练，但在GDPR的约束下，获取大量用户的金融数据变得十分困难。对于区块链技术而言同样会收到影响:区块链是去中心化的分布式系统，与GDPR规定的中心化机构承担保护义务存在冲突。
  对策建议：
  加强制度建设，保证数据的采集、应用、储存等流程合规，加强与欧盟监管机构的沟通。
  完善信息安全管理体系，建立信息分级制度，进行数据应用时对敏感信息进行脱敏处理。
  加大违法惩处力度，保证个人信息安全。
  加强技术防范，避免数据泄露。在欧盟境内提供服务的金融机构应该按照GDPR的要求完善技术措施，提升IT系统建设和安全防护能力，同时完善安全管理机制，提升信息安全水平和合规能力。
   数据安全治理可以用什么思路做？  数据安全治理是数据治理的一个组成部分，通过对数据资产识别、分类分级、数据管理，提升数据在使用过程中的安全性避免数据丢失、泄露、篡改。
数据安全治理的最终目的：保证数据在生命周期中的安全性（CIA三元组，即保密性、完整性、可用性）
思路：
数据资产识别、分类升级➡数据风险评估➡安全设备、策略部署➡持续性的监测、管理</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>